【哲學】土地私有財產權起源係乜

勞力生產出嚟嘅野屬於你
但土地本身無主人
點解有人可以自稱撻地係自己

唔係哲學
完

自己睇下wolff嘅 introduction to political philosophy,印象中有個chapter有講

the wealth of nation

咁係咩

好現實的問題
唔係咁 可以點？

政治學vs政治哲學
後者談論應然 有立場
前者可以係中立嘅
單純講點解會發展到今日局面

資本主義興起

John Locke.

feudalism

你有足夠武力守得住塊地，塊地咪屬於你